全球反中高漲，環時抗議：中國駐加拿大使館遭噴漆破壞

中駐加拿大使館遭噴漆、寫標語警方不理 中媒控 : 默許反中勢力滋事
新頭殼newtalk | 游存仁 綜合報導
發布 2021.04.16 | 15:31

中國駐加拿大使館傳多次遭人噴漆寫下反中標語、拉布條抗議。 圖：翻攝自環球網

中國與加拿大緊張關係持續升級，自新冠肺炎（COVID-19）以來，加拿大的反亞裔情緒高漲，加上中加關係惡化，陸續傳出有民眾在中國駐加拿大使館外牆上噴漆寫上反中標語，甚至在館前拉布條抗議。對此，中國指控先前已多次就此事向加拿大提出嚴正抗議，但相關部門至今未採取杜絕行動，甚至還默許反中勢力滋事行徑。

據中國官媒《環球時報》報導，中國駐加拿大使館自去年以來，就頻頻遭到不明人士破壞，包括在館外牆上噴漆寫上反中標語，或是在門前拉布條表達對中國的不滿。報導稱，這些行為已經嚴重損害中方尊嚴形象，對中方外交機構和人員安全構成威脅，性質十分惡劣，但加拿大卻毫無作為，默許反中勢力繼續擴大。

中國國際問題研究院研究員楊希雨表示，外交應該講求「對等」，加拿大對中國的各種作為雖然也引起中國民眾不滿，但中方保障了加拿大駐中大使館的安全，從未發生過民眾干預或影響其工作的情況，因此加拿大也應該保障中國駐外人員安危與尊嚴，控加拿大當局的放縱行為已經違法國際法。

楊希雨還說，由於加拿大對種種污辱中國的行為漠視，加方也不應該指望中國單方面保障加駐中使領館的安全與尊嚴，呼籲加拿大政府與行職責，加強對中國駐加人員的保護。

【獨家】中國駐加拿大使領館頻遭滋擾塗鴉，加方竟然默許縱容！
來源：環球時報-環球網

2021-04-16 13:19

【環球時報-環球網報導 記者 邢曉婧 趙喻莎】據《環球時報》了解，去年以來，中國駐加拿大使領館頻繁遭不明身份人員滋擾破壞，館舍外牆等多處被噴塗反華標語。加反華勢力還常年在中國駐加使領館門前滋事，包括拉反華橫幅、搞反華示威等。上述事件嚴重損害中方尊嚴形象，對中方外交機構和人員安全構成威脅，性質十分惡劣。據本報了解，中方已多次就此向加方提出嚴正抗議，但加有關部門迄今未採取有效措施杜絕類似事件，甚至還默許反華勢力滋事行徑。

加拿大媒體去年5月就曾報導說，自新冠肺炎疫情暴發以來，加拿大各地發生多起辱華事件，中國駐加拿大使領館的外牆上還被人噴塗辱華塗鴉。

針對我駐加使領館的遭遇，中國國際問題研究院研究員楊希雨16日在接受《環球時報》記者採訪時說，從國際法律法規的層面來看，《維也納外交關係公約》和《維也納領事關係公約》明確規定，接受國負有特殊責任，採取一切適當步驟保護使領館館舍免遭侵入或損害，並防止一切擾亂使領館安寧或有損使領館尊嚴之事。

“外交從來講究對等。”楊希雨說，加拿大對中國的一些所作所為也引起了中國民眾的不滿，但是中方保障了加駐華使領館的安全與尊嚴，從未發生過民眾干預或影響其工作的情況。因此，中國駐加外交人員的安全與尊嚴理應受到加拿大當局的有效保護，正如他們在中國受到的有效保障一樣。在此方面，加拿大無視國際法，沒有負責任。

楊希雨告訴《環球時報》記者，加方不應指望中方單方面保障加駐華使領館的安全與尊嚴。加政府理應切實履行責任，採取有效措施，加強對中方外交機構和人員的保護，確保中方機構和人員的安全與尊嚴不受侵犯。

楊希雨進一步表示，從加拿大國內法律角度來看，把威脅性語言噴到牆上，嚴重影響他人正常工作和生活的做法，已經涉嫌刑事犯罪。對於這種情況，加拿大當局漠視不管、任由事態發生，是對違法者的默許和縱容，釋放出錯誤信號。試想倘若美國駐加使領館遇到這種情況，加拿大可能早就出動警察維護。楊希雨強調，我國駐外使領館此前也遇到過威嚇和騷擾的情況，但像加拿大當局這樣默認和縱容、釋放錯誤信號的情況實屬罕見。

外交學院教授李海東16日告訴《環球時報》記者，加拿大是美國的跟班，幫助美國去做損害加拿大利益但卻符合美國利益的事情，加方在處理對華關係中缺乏獨立自主性是導致中加關係不順暢的根本原因。

舉報我也說兩句責編：魏少璞